[Zum Inhalt \[AK+1\]](#ss-storyWrapper) / [Zur ORF.at-Navigation \[AK+3\]](#ss-networkNavigation)

Navigation

Datenschutzeinstellungen und Datenschutzerklärung des ORF.at-Netzwerks
======================================================================

10.07.2018 09.19

Datenschutzeinstellungen
------------------------

In Ihrem Browser sind Cookies vollständig deaktiviert. Ohne die Verwendung von Cookies können wir einige Funktionen nicht anbieten. Dazu zählen die Einstellungen-Seite, auf der Sie sich gerade befinden, die Funktion Bundesland-Nachrichten auf der ORF.at-Startseite, Benachrichtigungen sowie manche Videos.

Nähere Informationen zu Cookies im ORF-Netzwerk finden Sie unter [Datenschutz Cookies](http://orf.at/stories/datenschutz-cookies/).

Cookie‑Einstellungen

ORF.at verwendet Cookies. Diese dienen dazu, die Funktionalität des Webangebots zu gewährleisten sowie die Nutzung zu analysieren. Weiters verwenden wir optionale Cookies, um unsere Werbeaktivitäten zu unterstützen. [Diese Cookie-Einstellungen können Sie hier anpassen.](#)

Cookie-Einstellungen für weitere ORF.at‑Seiten

Einige Teile des ORF.at-Netzwerks verwenden derzeit noch ein anderes Consent-System. Diese Cookies können Sie unabhängig von den oben angebotenen Einstellungen hier steuern:

Marketing‑Cookies

Auch auf diesen Seiten setzen ORF.at und seine Werbepartner Marketing-Cookies für die Ausspielung von Werbung ein. Wenn Sie diese Cookies nicht zulassen, wird weiterhin Werbung auf diesen Seiten angezeigt, aber es werden Werbeformen ausgespielt, die keine Partner-Cookies verwenden.

Elemente aus Sozialen Netzwerke

ORF.at kann Elemente aus Sozialen Netzwerken wie Twitter, Facebook, Instagram oder YouTube vollständig oder in einer reduzierten Vorschau anzeigen. In der reduzierten Vorschau tauscht Ihr Browser keine Daten mit diesen Netzwerken aus. Bilder und Videos aus den Netzwerken sowie ORF.at-Seiten, die zu einem großen Teil aus diesen Inhalten bestehen, beispielsweise Social Walls, können so allerdings nicht dargestellt werden.

Um Inhalte aus den Sozialen Netzwerken vollständig anzuzeigen, haben Sie folgende Möglichkeiten:

Aktivieren

Direkt von den Sozialen Netzwerken eingebettete Elemente werden dauerhaft im ORF.at-Netzwerk aktiviert. Bilder, Videos etc. werden dadurch sichtbar. Werden solche Elemente aus einem Netzwerk geladen, tauscht der Browser Daten mit diesem Netzwerk aus. ORF.at hat weder Zugriff noch Einfluss auf Inhalte und Art sowie Speicherung und Verarbeitung dieser Daten. Details dazu stellen alle Sozialen Netzwerke in ihren eigenen Datenschutzinformationen zur Verfügung.

Diesmal aktivieren

Die Anzeige von Bildern, Videos etc. wird aktiviert, bis der Browser oder die App geschlossen wird. Währenddessen tauscht der Browser Daten mit den Sozialen Netzwerken aus. Beim nächsten Neustart wird jedoch wieder die reduzierte Vorschau ohne Datenverkehr angezeigt.

Nicht aktivieren

Es wird weiterhin die reduzierte Vorschau ohne Bilder, Videos und weitere interaktive Elemente angezeigt. Seiten, die zu einem großen Teil Inhalte aus Sozialen Netzwerken enthalten, können nicht dargestellt werden. Der Browser tauscht keine Daten mit den Netzwerken aus.

Datenschutzerklärung
--------------------

ORF.at möchte allen seinen Nutzern den Besuch auf den ORF.at-Seiten so angenehm wie möglich gestalten. Dazu gehören – ganz an vorderer Stelle – für ORF.at auch die Wahrung der Privatsphäre jedes Einzelnen und der Schutz der persönlichen Daten.

In dieser Datenschutzerklärung erfahren Sie, welche personenbezogenen Daten wir auf welche Weise und zu welchem Zweck auf unseren Websites und Apps verarbeiten. Außerdem informieren wir Sie über Ihre Rechte als betroffene Person.

Diese Datenschutzerklärung gilt für die Online-Angebote und Apps des ORF und seiner Tochtergesellschaften und die damit verbundenen Dienste und Funktionen.

Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten
-------------------------------------------------

Personenbezogene Daten werden im ORF.at-Netzwerk ausschließlich für gesetzlich erlaubte Zwecke und im gesetzlich festgelegten Umfang erhoben und verarbeitet. Dies ist zum Beispiel der Fall, wenn die Verarbeitung Ihrer Daten zur Erfüllung eines Vertrages oder einer uns treffenden rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist.

[Anhang – Cookies, lokale Speicher, Advertising IDs und Push-Nachrichten](https://orf.at/stories/datenschutz-cookies/)

[Datenschutzerklärung für Dienste des ORF, die mit MediaKey genutzt werden können](https://orf.at/stories/datenschutz-orfkonto/)

Daten werden auch gespeichert und genutzt, wenn Sie Ihre Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten für einen oder mehrere bestimmte Zwecke gegeben haben.

Personenbezogene Daten sind Daten, anhand derer eine natürliche Person identifiziert werden kann. Daher sind all jene Daten personenbezogen, die Schlüsse auf Ihre Person ermöglichen, z.B. Ihr Name in Verbindung mit einer Adresse, viele, aber bei weitem nicht alle E-Mail-Adressen.

Zu den personenbezogenen Daten gehören auch Daten, die nur in Kombination mit anderen Daten, oft eines anderen Datenverarbeiters, die Identifikation einer Person ermöglichen, z.B. Ihre IP-Adresse in Kombination mit einem Zeitpunkt, an dem Sie online waren.

Der ORF und seine Tochtergesellschaften verarbeiten Ihre Daten beispielsweise, wenn Sie etwas im Online-Shop oder über unsere Kundendienstabteilungen bestellen, bei einem Gewinnspiel mitmachen oder auf sonstige Weise mit uns in Kontakt treten.

Daten wie Ihre IP-Adresse und Browser- oder App-Kennungen verarbeiten wir für den technischen Betrieb und die Weiterentwicklung immer, wenn Sie die Angebote des ORF.at Netzwerks benutzen.

Wir verwenden die von Ihnen angegebenen personenbezogenen Daten nur soweit sie zur Erfüllung des jeweiligen Zwecks notwendig sind; z.B.

* zur Erfüllung eines Vertrages
* zur Erfüllung einer gesetzlichen Verpflichtung
* zur technischen Erbringung unsere Dienste
* bei der Registrierung für eines unserer registrierungspflichtigen Online-Angebote
* zum Versand von Newslettern
* bei der Abwicklung einer Bestellung im Online Shop
* zum Zusenden von Informationsmaterial und Werbung
* zur Abwicklung eines Gewinnspiels
* für die Messung der Nutzung und Leistung der ORF Online-Angebote
* zur Beantwortung einer Frage, die Sie uns stellen.

Wir speichern und verarbeiten Ihre Daten nur so lange, wie es zur Erfüllung der jeweiligen Zwecke notwendig ist.

Die Dauer der Datenverarbeitung richtet sich insbesondere auch nach den gesetzlichen Aufbewahrungsfristen und den Verjährungsfristen für potenzielle Rechtsansprüche.

* 

ORF.at

Nicht alle Bilder konnten vollständig geladen werden. Bitte schließen Sie die Druckvorschau bis alle Bilder geladen wurden und versuchen Sie es noch einmal.
